［法律JJ 入］咁急俾左個碼頭老解 係咪為左行呢步棋？

第二章: 中央和香港特別行政區的關係

第十八條
在香港特別行政區實行的法律為本法以及本法第八條規定的香港原有法律和香港特別行政區立法機關制定的法律。
全國性法律除列於本法附件三者外，不在香港特別行政區實施。凡列於本法附件三之法律，由香港特別行政區在當地公佈或立法實施。
全國人民代表大會常務委員會在徵詢其所屬的香港特別行政區基本法委員會和香港特別行政區政府的意見後，可對列於本法附件三的法律作出增減，任何列入附件三的法律，限於有關國防、外交和其他按本法規定不屬於香港特別行政區自治範圍的法律。
全國人民代表大會常務委員會決定宣布戰爭狀態或因香港特別行政區內發生香港特別行政區政府不能控制的危及國家統一或安全的動亂而決定香港特別行政區進入緊急狀態，中央人民政府可發布命令將有關全國性法律在香港特別行政區實施。

係咪為左俾老解登陸？

係咪啫係隨時可override 香港普通法？

大大條高鐵直通西九啦，到時行過九龍霸住東涌線過海話都冇咁易。

有高鐵仲邊洗同你慢慢玩搭船

佢咪登囖，到時睇邊個死先
中國更需要香港

碼頭直上政總